［香港農業］新鮮蘿蔔 +本地蘿蔔糕

而家食到嘅香港蘿蔔 講緊中秋前後，農夫便要落種用上百日時間種植。連結餐廳量產蘿蔔糕，農夫才可放心大量種植，希望各位多多支持買底用 本地農業 本地農夫 種植製作嘅 蘿蔔糕！

食呢口蘿蔔糕唔只係味蕾享受，當中蘊涵香港土地同農夫辛勤嘅味道！各區下游小店一齊參與售賣 香港蘿蔔 以及 代售餐廳製作嘅蘿蔔糕。我哋而家已經集合到唔同餐廳小店，初嘗銷售香港蘿蔔，一齊撐起 香港農業！

新鮮蘿蔔售賣點遍及各區，大家可參考以下資訊，睇下邊間小店近你哋。Robert 仔仲係田生緊，有啲開始有收成啦！現階段可聯絡小店 預訂新鮮蘿蔔 / 蘿蔔糕！
農曆年前就可以拎啦！

🏡各區 #本地蘿蔔糕 製造及銷售點 👉
連結內附餐廳小店資訊，有唔同款嘅蘿蔔糕，揀啱你口味，#直接向餐廳小店訂購！

🏡各區 #新鮮蘿蔔 銷售點 👉
連結內附小店資訊，#直接向小店訂購！

🍓關於「香港蘿蔔」的上下游
香港大蘿蔔每年於晚秋下種，農夫選好品種、算好出產期盡量接近農曆新年，方便大眾應節買大蘿蔔自製蘿蔔糕，過年前盡力賣得幾多蘿蔔得幾多。
今年，邀請一班香港農夫接受新挑戰，齊齊種大蘿蔔，聯合餐廳加工生產本地蘿蔔糕，聯絡有心運輸夥伴，尋找和支援小店擔當本地農產品賣手，由農業上游到下游，全力支援香港人食香港蘿蔔！

今年蘿蔔計劃會為每條蘿蔔、每份蘿蔔糕製作本地生產來源貼紙和蘿蔔故事冊，邀請「食養老師」- 岸本太太 分享蘿蔔的食養心得，進一步支持小店推廣、與食客分享蘿蔔種植和飲食！一年一度的香港蘿蔔盛產，也得靠大家一齊撐起香港土地友善出產！

2020年蘿蔔計劃參與種植農場：
鄉土學社 SoIL社 SoIL（上水華山村旁）
生活館 Sangwoodgoon （錦上路謝屋村）
野苟農場場（林村龍丫排）
恩福農場（打鼓嶺昇平村）
康苗農場（八鄉大江埔村）
有機耀（八鄉雷公田）
復耕者聯盟（打鼓嶺週田村）
有心機 zen Organic farm （打鼓嶺坪輋）

2020年蘿蔔計劃-參與支援食農教育和宣傳：
Food for Soul 食養生活 (Wing Kishimoto 岸本家媳婦)
偽農青
梁祖堯

好cute cute

Push

支持本地小牛農場

牛你老母

認真買左康苗農場既大蘿蔔食又嫩又甜又新鮮
仲平過日本大根好多
素蘿蔔糕都好好食

好想試 香港產

推呀

有個本地西瓜農夫成日俾人認錯做小牛農場陳志祥

post返呢個先

係咪太早大家都未起身

記得之前同無肉食有合作過？
依家重有無

應該係第二個project 但係唔排除啲農場有合作

香港大根

push

次次出 post 都咁有心機

屌你不推文

隻公仔會唔會太q

會！！！
勁cute

黃？

黃

買得

我屋企都有種

如果同鄉黑無關係都值得買既

買左3舊

強推

唔好不推文

無 黃架

唔好不推文

試完寫食評

btw知唔知有冇又好食又黃嘅年糕

我見出面有個list喎

黃既要產下
就算難食都係一次 何況藍店都唔一定好食得過佢
推

有冇有肉版

正常都有肉
睇素食版要特別買

推文

樓主點解我會follow咗你你是咪弟兄黎

pish

弟兄
唔係 但有覆過基督教個啲post

我附近個啲全部都係冇肉版

上星期有人送咗條本地蘿蔔俾我
拎咗嚟整蘿蔔糕真係好撚好食
本地蘿蔔多汁同甜過其他蘿蔔n倍
唔知邊度有得再買

上面！！！

推

梳囉 慣咗手勢

推多幾次原諒你

又唔覆我 signal

有啊，無肉食係香港蘿蔔幫手用香港蘿蔔整蘿蔔糕㗎～
仲有好多小店整唔同口味

有好多有肉版

推下條片先
良心農夫用有機方法種植100日嘅有機蘿蔔，超級清甜同無渣㗎

妖

到我嬲

唔識覆

咁都食負評

仲要 read 都唔 read

推呀妖 都話我熄咗 無記性

嬲呀！！

呢個值得推

再推

想試有肉版

Gogogo

純素蘿蔔糕會有咩料去整？

想買條蘿蔔幾錢斤 睇佢地facebook唔見有寫

唔係好見有寫添

可能因為未收成？ 我都唔知呀

要睇返唔同小店，因為仲有運輸成本個類
大慨$3x/斤

點買

上面有link

個個post都鬼死咁多tag 一大段字，然後間間鋪都要自己再逐間禁link先睇到賣幾錢

年紀大啲啲人好似係咁tag

有啲係代賣所以其實都唔算好多間不過真係麻麻地方便

本地唔等於黃

例子：小牛農場

睇清楚先買

睇清楚